\section{Introduction}
\subsection{Objectifs}
Le but de ce projet réalisé dans le cadre de l'unité d'enseignement GEN à la HEIG-VD, est de réaliser une application utilisant des sockets pour communiquer à travers un réseu.\\
Cette aplication sera développée en java avec l'aide de la librairie SWING et permetra à deux personnes cituées sur un même réseau de jouer au jeu du charret.\\
S'agissant d'un cours de génie logiciel, il sera également nécessaire d'appliquer les différents cycles de la méthode UP.
\subsection{Règles du jeu}
Le jeu du charret est un jeu de société traditionnel. Il se compose d'un plateau de jeu comportant un chemin formé de 3 carrés imbriqués et de 8 liens reliants les centres des arrêtes de ces carrés entre elles. Les intersections ainsi créées formerons donc les endroits sur lesquels il sera possible de disposer les pions.\\
Pour jouer, les 2 joueurs disposent de 9 pions, qu'ils devront dans un premier temps disposer à tour de rôle sur les intersections libres. Une fois que tous les pions sont posés sur le plateau de jeu, chaque joueur peu à tour de rôle faire glisser l'un de ses pions vers une intersection voisine libre en suivant le chemin prévu.\\
Pendant la partie, le joueur qui effectue un charret (l'alignement de 3 de ses pions) peut capturer un pion du joueur adverse qui ne fait pas partie lui même d'un charret précédent.\\

\begin{figure}
[h!]\centering \includegraphics[scale=0.3]{Imgs/PlateauDeJeu.png}\caption{Plateau de jeu}\label{PlateauDeJeu}
\end{figure}

À partir du moment où l'un des 2 joueurs ne dispose plus que de 3 pions, il peut les déplacer en les faisant sauter sur l'intersection libre de son choix.\\
Finalement, la partie se termine quand il ne reste que 2 pions à l'un des joueurs qui sera alors le perdant.